<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) Stichting Akvo (Akvo Foundation)
  ~
  ~ This file is part of Akvo Caddisfly.
  ~
  ~ Akvo Caddisfly is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  ~ (at your option) any later version.
  ~
  ~ Akvo Caddisfly is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Akvo Caddisfly. If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:ignore="MissingTranslation">

    <string name="takePhoto">Tome la foto</string>
    <string name="retakePhoto">Vuelva a tomar foto</string>
    <string name="take_photo_of_result">Tome foto del resultado</string>
    <string name="take_photo_meter_result">Tome foto del resultado medido en el dispositivo</string>
    <string name="enter_measured_value">Ingrese el valor medido</string>

    <string name="sd_on">Presione brevemente (*sd_on_off*) para encender el dispositivo.</string>
    <string name="sd_fill_photo_fill_in">Tome una foto de la pantalla con la medición y complete el valor de medición.</string>
    <string name="sd_turn_off">Mantenga presionado (*sd_on_off*) (3 segundos) para apagar el instrumento.</string>
    <string name="sd_rinse">Enjuague el sensor con agua destilada (nunca toque el electrodo con nada) y vuelva a colocar la tapa protectora. Asegúrese de que la tapa protectora esté llena de solución KCL.</string>
    <string name="fill_turbidity_tube">Conecte los tubos de turbidez y llene el tubo con la muestra de agua hasta que ya no pueda ver el círculo negro en el fondo amarillo.</string>
    <string name="fill_in_value_turbidity_tube">Ingrese el valor de turbidez obtenido en la aplicación.</string>
    <string name="clean_turbidity_tube">Vacíe el tubo completamente, límpielo si es necesario, desconecte los tubos y guárdelos.</string>
    <string name="sd_70_rinse">Enjuague el sensor con agua destilada (nunca toque el electrodo con nada) y vuelva a colocar la tapa protectora.</string>

    <!--pH Cl Manual Swatch Select Tester-->
    <string name="pt_open_lid">Abra la tapa del probador.</string>
    <string name="pt_fill_compartments_1">Enjuague los compartimentos con la muestra de agua.</string>
    <string name="pt_fill_compartments_2">Llene los tres compartimentos hasta el borde con la muestra de agua. Evite tocar la muestra de agua o el interior del probador.</string>
    <string name="pt_read_result">Compare el color de la muestra con los intervalos de pH y cloro libre para encontrar la mejor combinación.</string>
    <string name="pt_select_result">Seleccione los intervalos de color que mejor se igualen a su muestra.</string>
    <string name="pt_select_result_next">En la siguiente pantalla, toque los intervalos de color que mejor se igualen a su muestra, como se demuestra en el siguiente ejemplo.</string>
    <string name="pt_clean_compartments">Limpie los compartimentos con agua destilada.</string>
    <string name="pt_add_reagent_1">Agregue la tableta del reactivo Phenol Red directamente de la lámina al compartimiento izquierdo (pH Phenol Red). Evite tocar las tabletas reactivas.</string>
    <string name="pt_add_reagent_2">Agregue la tableta DPD No.1 directamente de la lámina al compartimiento derecho (Cl DPD). Evite tocar las tabletas reactivas.</string>
    <string name="pt_close_shake">Cierre la caja con la tapa y agite hasta que los reactivos se disuelvan. Asegúrese de colocar la tapa correctamente con la flecha hacia usted.</string>
    <string name="select_color_intervals">Seleccione los intervalos de color</string>
    <string name="select_colors_before_continue">Seleccione los intervalos de color antes de continuar</string>

    <string name="checkit_comparator_uses">El comparador Checkit utiliza dos celdas y un disco de color.</string>
    <string name="insert_colored_disk">Inserte el disco de color en el comparador.</string>
    <string name="add_one_tablet_to_other_cell">Agregue una tableta de %reagent1 a la otra celda y ciérrela con una tapa. Agite la célula hasta que el reactivo esté completamente disuelto.</string>
    <string name="add_one_powder_to_other_cell">Agregue un paquete de polvo de %reagent1 a la otra celda y ciérrelo con una tapa. Agite la célula hasta que el reactivo esté completamente disuelto.</string>
    <string name="match_colors_by_rotating">Al girar el disco, utilice la luz del día y haga coincidir los dos colores. NO MIRE DIRECTO AL SOL.</string>
    <string name="rinse_vial_sample">Enjuague el vial con la muestra de agua.</string>

    <!--Nitrate Checkit-->
    <string name="fill_nitrate_tube">Llene el tubo de ensayo de nitrato hasta la marca de 20 ml.</string>
    <string name="add_one_level_spoon">Agregue una cuchara llena de %reagent1 en polvo y una tableta de %reactivo2 al tubo de ensayo. <b>¡No triture la tableta!</b></string>
    <string name="close_with_lid_shake">Ciérrelo con una tapa y agite por<b>1 minuto</b>.</string>
    <string name="allow_minute_flocculation">Permite <b>1 minuto</b> para la floculación del polvo de la prueba de Nitrato.</string>
    <string name="invert_test_tube">Invierte el tubo de ensayo dos o tres veces para completar la floculación.</string>
    <string name="allow_time_complete_sediment">Permite <b>2 minutos</b> para que se complete el sedimento del polvo de la prueba de Nitrato.</string>
    <string name="fill_clear_solution">Llene una celda hasta la marca de 10 ml con la solución transparente del tubo de ensayo.</string>

    <!--Fluoride Checkit-->
    <string name="fill_one_cell_other_deionized">Llene una celda hasta la marca de 10 ml. Llene la otra celda con agua desionizada hasta la marca de 10 ml.</string>
    <string name="pipet_reagent_close_cells">Pipetear 2 ml %reagent1 de solución de reactivo en cada celda. Cierre las celdas con tapas y agite suavemente.</string>


    <string name="add_tablet1_crush">Agregue un tableta de %reagent1 a la otra celda y aplaste la tableta.</string>
    <string name="add_tablet2_dissolve">Luego agregue una tableta de %reagent2, aplaste la tableta y ciérrela con una tapa. Agite la celda hasta que el reactivo se disuelva completamente.</string>
    <string name="take_right_cell">Tome la celda del compartimiento derecho del comparador y retire la tapa.</string>
    <string name="add_tablet2_swirl">Agregue una tableta de %reagent2 a la celda en el espacio de la derecha del comparador, ciérrelo con una tapa. Agite la celda hasta que el reactivo se disuelva completamente.</string>
    <string name="edta_complex_zinc_1">En el caso de altos niveles de zinc: </string>
    <string name="edta_complex_zinc_2">Agregue una tableta de EDTA a la muestra de agua ya coloreada.</string>
    <string name="edta_complex_zinc_3">Triture y mezcle para disolver la tableta. Luego continúe con el siguiente paso de las instrucciones.</string>
    <string name="add_reagent1_swirl_gently">Añade un %reagent1 en cada celda. Cierre las celdas con una tapa y agite suavemente.</string>
    <string name="add_reagent2_swirl_gently">Agregue 15 gotas de %reagent2 a cada celda. Cierre las celdas con una tapa y agite suavemente.</string>
    <string name="add_reagent3_swirl_gently">Agregue 21 gotas de %reagent3 a cada celda. Cierre las celdas con una tapa y agite suavemente.</string>
    <string name="remove_lids_place_sample_cell">Retire las tapas. Coloque la celda con la muestra orientada hacia la marca (punto) en el compartimiento derecho del comparador.</string>
    <string name="place_reference_cell">Coloque la celda de referencia orientada hacia la marca (punto) en el compartimiento izquierdo del comparador.</string>
    <string name="match_colors_by_rotating_angle">Sostenga el comparador en un ángulo para que la luz del día proveniente del norte atraviese la celda. La unidad de espejo utiliza la vista a lo largo de toda la celda.</string>
    <string name="rinse_cells">Es esencial enjuagar bien las celdas después de cada prueba.</string>
    <string name="store_dark">Guarde el disco CHECKIT® en la oscuridad. </string>
    <string name="round_off_test">Redondee la prueba</string>
    <string name="ph_coloration"><b>Nota</b>: Los valores de pH inferiores a 4 producen siempre una coloración roja. Los valores de pH superiores a 10 producen siempre una coloración púrpura.</string>
    <string name="fill_one_cell">Llene una celda hasta la marca de 10 ml con la muestra de agua.</string>
    <string name="fill_both_cells">Llene ambas celdas hasta la marca de 10 ml con la muestra de agua.</string>
    <string name="fill_other_cell_deionized">Llene la otra celda con agua desionizada hasta la marca de 10 ml.</string>
    <string name="close_the_cell">Cierre la celda con una tapa y colóquela mirando hacia la marca (punto) en el espacio de la izquierda del comparador. Actúa como un blanco.</string>
    <string name="close_one_cell">Cierre una celda con una tapa y colóquela mirando hacia la marca (punto) en el espacio de la izquierda del comparador. Actúa como un blanco.</string>
    <string name="place_sample_left_space">Coloque la celda con la muestra de agua orientada hacia la marca (punto) en el espacio de la izquierda del comparador.</string>
    <string name="place_deionized_right_space">Coloque la celda con el agua desionizada orientada hacia la marca (punto) en el espacio de la derecha del comparador.</string>
    <string name="place_cell_right_space">Coloque esta celda frente a la marca (punto) en el espacio de la derecha del comparador.</string>
    <string name="place_second_cell">Coloque la segunda celda orientada hacia la marca (punto) en el espacio de la derecha del comparador.</string>
    <string name="sd_50_dip_sample_1">Retire la tapa protectora, enjuague el electrodo con agua destilada.</string>
    <string name="sd_50_dip_sample_2">Sumerja el instrumento en la muestra para que se sumerja al nivel del anillo de sellado. Agite suavemente el sensor mientras está en la muestra.</string>
    <string name="sd_50_dip_sample_3">Presione brevemente (*sd_on_off*) para congelar / descongelar la medición.</string>
    <string name="sd_maintenance"><b>Nota</b>: Verifique regularmente la calibración del dispositivo y recalibre si es necesario. Para instrucciones de calibración: vea el manual del producto en la caja.</string>
    <string name="sd_70_dip_sample_1">Retire la tapa protectora, enjuague el sensor con la muestra de agua.</string>
    <string name="sd_70_dip_sample_2">Sumerja el instrumento en la muestra para que se sumerja al nivel del anillo de sellado. Presione brevemente (*sd_on_off*) para congelar / descongelar la medición.</string>
    <string name="wait_for_color_reaction">Espere <b>%reactionTime1</b> para completar la reacción de color.</string>
    <string name="wait_for_color_reaction_2">Espere <b>%reactionTime2</b> para completar la reacción de color. </string>
    <string name="wait_for_color_reaction_3">Espere <b>%reactionTime3</b> para completar la reacción de color. </string>
    <string name="add_tablet_crush_swirl">Agregue una tableta de %reagent1 en la otra celda. Aplaste la tableta y ciérrela con una tapa. Agite la celda hasta que el reactivo se disuelva completamente.</string>
    <string name="add_tablet_crush_stir">Agregue una tableta de %reagent3 a esta celda, aplaste y mezcle con una varilla de agitación limpia. Ciérrelo con la tapa.</string>
    <string name="edta_complex_copper_1">En el caso de altos niveles de cobre:</string>
    <string name="edta_complex_copper_2">Primero mide el resultado (A). Luego, agregue una tableta de EDTA a la muestra de agua ya coloreada.</string>
    <string name="edta_complex_copper_3">Triture y mezcle para disolver la tableta. Lea el segundo resultado (B). La concentración de zinc es el primer resultado (A) menos el segundo resultado (B).</string>

</resources>