<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) Stichting Akvo (Akvo Foundation)
  ~
  ~ This file is part of Akvo Caddisfly.
  ~
  ~ Akvo Caddisfly is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  ~ (at your option) any later version.
  ~
  ~ Akvo Caddisfly is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Akvo Caddisfly. If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:ignore="MissingTranslation">

    <string name="brightness">El brillo</string>
    <string name="measure_instruction">Coloque la tira en el área negra con manchas de color a la izquierda. Sostenga la cámara sobre la tarjeta de color hasta que se complete la medición.</string>
    <string name="imageQuality">Qualidad de la imagen</string>
    <string name="prepare_test">Prepararse para la prueba</string>
    <string name="taking_photo">Tomando foto</string>
    <string name="waiting">Esperando</string>
    <string name="success_quality_checks">¡Éxito! Control de calidad certificado</string>
    <string name="stripTest">Prueba de tira</string>
    <string name="no_result">Sin resultados</string>
    <string name="continue_anyway">Continuar</string>
    <string name="just_a_moment">Espera un momento por favor</string>
    <string name="checking_image_quality">Comprobando la calidad de la imagen</string>
    <string name="seconds">Sec.</string>
    <string name="detecting_color_card">Buscando tarjeta de color</string>
    <string name="no_strip_found">Tira no encontrada</string>
    <string name="ready_for_photo">Listo para la foto</string>
    <string name="do_not_show_again">No mostrar de nuevo</string>
    <string name="stop_test">Detener la prueba</string>
    <string name="camera_not_good">La cámara no cumple con los requisitos mínimos. \n\n Para obtener los mejores resultados, se requieren al menos 8 megapíxeles de cámara.</string>
    <string name="tilt_camera_in_direction">Incline la cámara siguiendo la dirección de la flecha</string>
    <string name="move_camera_closer">Acerque la camera a la tarjeta</string>
    <string name="avoid_shadows_on_card">Evite dejar sombras en la tarjeta.</string>
    <string name="prepare_camera_instruction">No tome muestras todavía. Sostenga la cámara sobre la tarjeta de color y ajuste la posición hasta que la verificación sea completada.</string>

    <!--Water-->
    <string name="place_strip_clr_hg_1"><b>Coloque una tira de prueba limpia debajo de la tira de prueba usada para que el parche tenga un fondo blanco.</b></string>
    <string name="place_strip_clr_hg_2">Coloque las tiras apiladas con el parche hacia <b>la izquierda</b>en el área negra de la Tarjeta de referencia de color y presione <b>Empezar</b>.</string>
    <string name="as_safety_1"><b>PELIGRO:</b> Se generan gases de hidrógeno y arsina durante la prueba. Trabaje en un área bien ventilada, lejos de llamas abiertas y otras fuentes de ignición.</string>
    <string name="as_safety_2">Revise las hojas de datos de seguridad del material para obtener información sobre manipulación, almacenamiento y eliminación segura. Desechar de acuerdo con las regulaciones locales. Elimine los desechos de acuerdo con la legislación ambiental.</string>
    <string name="as_ins_1a">Inserte una tira reactiva en la tapa para que la almohadilla cubra completamente la pequeña abertura.</string>
    <string name="as_ins_1b">Cierre la tapa y presione para asegurarlo.</string>
    <string name="as_ins_7a">Llene el vial de medición cuadrado hasta la parte superior con la muestra (9,6 ml).</string>
    <string name="as_ins_7b">Verter la muestra en la botella de reacción.</string>
    <string name="as_ins_3a">Agregue un <b>Reactivo #1</b>.</string>
    <string name="as_ins_3b">Si se detecta un olor a huevo podrido después de agregar el reactivo n. ° 1, el sulfuro está presente a un nivel que representa una interferencia, <b>[a topic=sulfide]haga clic aquí[/a]</b> para ver cómo eliminar el sulfuro antes de continuar.</string>
    <string name="as_ins_3c">Agregue un <b>Reactivo #2</b> almohada en polvo a la muestra.</string>
    <string name="as_ins_4a">Fije inmediatamente la tapa a la botella de reacción.</string>
    <string name="as_ins_4b">Remueva sin parar durante 60 segundos. <b>No agite ni invierta ni permita que la muestra llegue a la tira.</b></string>
    <string name="as_ins_5">Espere 20 minutos. Remueve dos veces durante el período de reacción.</string>
    <string name="as_ins_6">Retire la tira reactiva de la tapa e inmediatamente coloque la tira reactiva hacia la <b>isquierda</b> en la Tarjeta de referencia de color y presione <b>Empezar</b>.</string>
    <string name="fill_half_with_sample">Llene la <b>MITAD</b> del vial con agua de muestra.</string>
    <string name="collect_water_sample">Recoja la muestra de agua.</string>
    <string name="prepare_sample_ka">Las muestras que contienen más de 1500 mg / l K deben diluirse con agua destilada.</string>
    <string name="prepare_sample_kb">El pH debe estar dentro del rango de 5 a 14. Ajustar, si es necesario, con hidróxido de calcio.</string>
    <string name="finish_ka">Cierre la botella de reactivo y el tubo que contiene las tiras reactivas inmediatamente después de su uso.</string>
    <string name="finish_kb">Enjuague el recipiente de prueba solo con agua destilada.</string>
    <string name="open_one_foil_and_add_powder">Abra un paquete de aluminio y agregue el contenido de polvo al vial.</string>
    <string name="cap_vial_and_shake_rapidly">Tape el vial y agite rápidamente durante <b>5 segundos</b>. Quite la tapa.</string>
    <string name="dip_strip_into_water_and_remove">Sumerja una tira en la muestra y retírela inmediatamente.</string>
    <string name="dip_strip_in_water_2_seconds">Sumerja una tira en la muestra durante al menos <b>2 segundos</b> y retírela.</string>
    <string name="dip_strip_move_back_forth_15_seconds">Sumerja la tira reactiva en el vial de muestra y muévala rápidamente de delante hacia atrás bajo el agua durante <b>15 segundos</b>.</string>
    <string name="dip_strip_move_back_forth_30_seconds">Sumerja la tira en la muestra y muévala de delante hacia atrás durante <b>30 segundos</b> dentro de la muestra.</string>
    <string name="dip_sample_60_back_forward_250_sample">Sumerja la tira en una muestra de más de  <b>250 ml </b>  y muévala de delante hacia atrás durante <b>60 segundos</b> por dentro de la muestra.</string>
    <string name="immerse_reaction_zone">Sumerja la zona de reacción de la tira de prueba en la muestra pretratada (15 – 30 ° C) durante <b>1 segundo</b></string>
    <string name="dry_off_excess_water_place_on_towel">Seque el exceso de agua. (por ejemplo, colóquelo sobre una toalla)</string>
    <string name="shake_excess_water_once">Agite <b>una vez </b> para eliminar el exceso de agua de la tira reactiva.</string>
    <string name="do_not_shake_excess_water">No agite para eliminar el exceso de agua de la tira reactiva.</string>
    <string name="allow_excess_liquid_to_run_off">Deje que el exceso de líquido salga por el borde largo de la tira sobre una toalla de papel absorbente</string>
    <string name="add_reagent_k1">Añada <b>1 gota</b> de <b>reactivo K-1</b> en la zona de reacción y espere <b>1 minuto</b> para que se haga la reacción.</string>
    <string name="fill_bottle_5ml">Llene la botella provista con <b>5 ml</b> de la muestra de agua.</string>
    <string name="add_10_drops_nh1">Añada <b>10 gotas</b> de <b>Reactivo NH4-1 </b> a la muestra.</string>
    <string name="swirl_and_mix">Remueva la muestra para mezclar el reactivo.</string>
    <string name="dip_sample_5s">Sumerja la tira en la muestra durante <b>5 segundos</b> y retírela.</string>
    <string name="shake_excess_water_off">Agite para eliminar el exceso de agua de la tira reactiva.</string>
    <string name="place_strip_clr">Coloque la tira reactiva con el parche hacia la <b>izquierda</b> en el área negra de la Tarjeta de referencia de color y presione <b>Empezar</b>.</string>
    <string name="add_5_drops_po4_1">Añada a la muestra <b>5 gotas</b> de <b>Reagente PO4-1</b>.</string>
    <string name="place_smaller_container">Coloque el recipiente más pequeño en el estante provisto.</string>
    <string name="add_6_drops_po4_2">Añada <b>6 gotas</b> de <b>Reagente PO4-2 </b> al contenedor más pequeño.</string>
    <string name="dip_sample_15s">Sumerja la tira reactiva en la muestra durante <b>15 segundos</b> y retírela.</string>
    <string name="dip_container_15s">Sumerja la tira de prueba en el tubo más pequeño durante <b>15 segundos</b> y retírela.</string>
    <string name="dip_sample_1s">Sumerja la tira reactiva en la muestra durante <b>1 segundo</b> y retírela.</string>
    <string name="as_ins_2">Llene la botella de reacción con muestra hasta la línea de llenado (50 ml).</string>

    <string name="as_remove_sulfide">Complete los siguientes pasos para eliminar el sulfuro antes de comenzar el procedimiento de prueba:</string>
    <string name="as_remove_sulfide_1">Rasgue un pequeño trozo de algodón y forme una bola del tamaño de un guisante.</string>
    <string name="as_remove_sulfide_2">Sature el algodón con unas gotas de acetato de plomo. Exprima el exceso de líquido del algodón, dejándolo húmedo.</string>
    <string name="as_remove_sulfide_3">Presione la bola de algodón saturado en la pequeña abertura de la tapa de la botella de reacción desde la parte inferior. Asegúrese de que el algodón esté firmemente en su lugar y que quede un espacio entre el algodón y la superficie superior de la tapa.</string>
    <string name="as_remove_sulfide_4">Inserta la tira de prueba como se detalla en el paso 1 del procedimiento de prueba 0–500 o 0–4000 ppb y continúe con la prueba.</string>
    <string name="as_remove_sulfide_note"><b>Nota:</b> ¡El acetato de plomo no debe tocar la tira de prueba!</string>
    <string name="as_remove_sulfide_wear_gloves">Siempre use guantes o lávese bien las manos después de manipular el acetato de plomo.</string>

    <!--Soil-->
    <string name="collect_mehlich_extraction_sample">Recoger muestra de extracción de Mehlich</string>
    <string name="collect_5ml_mehlich_sample">Recoja <b>5 ml </b>de muestra de extracción de Mehlich usando la botella provista.</string>
    <string name="collect_water_extraction_sample">Recoja la muestra de extracción de agua.</string>
    <string name="dip_strip_15_seconds_and_remove">Sumerja la tira en la muestra durante <b>15 segundos</b> y retírela.</string>
</resources>