<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) Stichting Akvo (Akvo Foundation)
  ~
  ~ This file is part of Akvo Caddisfly.
  ~
  ~ Akvo Caddisfly is free software: you can redistribute it and/or modify
  ~ it under the terms of the GNU General Public License as published by
  ~ the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  ~ (at your option) any later version.
  ~
  ~ Akvo Caddisfly is distributed in the hope that it will be useful,
  ~ but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  ~ MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the
  ~ GNU General Public License for more details.
  ~
  ~ You should have received a copy of the GNU General Public License
  ~ along with Akvo Caddisfly. If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
  -->

<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:ignore="MissingTranslation">

    <string name="takePhoto">Prendre une photo</string>
    <string name="retakePhoto">Reprendre la photo</string>
    <string name="take_photo_of_result">Prendre une photo du résultat</string>
    <string name="take_photo_meter_result">Prendre une photo du résultat de mesure sur l\'appareil</string>
    <string name="enter_measured_value">Entrer la valeur mesurée</string>

    <string name="sd_on">Appuyez brièvement (*sd_on_off*) pour allumer l\'appareil.</string>
    <string name="sd_fill_photo_fill_in">Prenez une photo de l\'écran avec la mesure et indiquez la valeur mesurée.</string>
    <string name="sd_turn_off">Appuyez et maintenez enfoncé (*sd_on_off*) (3 sec.) pour éteindre l\'instrument.</string>
    <string name="sd_rinse">Rincer le capteur à l\'eau distillée (ne jamais toucher l\'électrode avec quoi que ce soit) et remettre le capuchon protecteur en place. S\'assurer que le capuchon de protection est rempli de solution KCL.</string>
    <string name="fill_turbidity_tube">Connectez les tubes de turbidité et remplissez le tube avec l\'échantillon d\'eau jusqu\'à ce que vous ne puissiez plus voir le cercle noir au fond jaune.</string>
    <string name="empty_tube_see_black_circle">Videz le tube à de petits intervalles jusqu\'à ce que vous puissiez voir à nouveau le cercle noir au fond jaune.</string>
    <string name="read_turbidity_on_side_tube">Lire la turbidité sur le côté du tube.</string>

    <string name="fill_in_value_turbidity_tube">Remplir la valeur de turbidité obtenue dans l\'app.</string>
    <string name="clean_turbidity_tube">Videz complètement le tube, nettoyez-le si nécessaire, débranchez les tubes et rangez-les.</string>
    <string name="sd_70_rinse">Rincer le capteur à l\'eau distillée (ne jamais toucher l\'électrode avec quoi que ce soit) et remettre le capuchon protecteur en place.</string>

    <!--pH Cl Manual Swatch Select Tester-->
    <string name="pt_open_lid">Ouvrez le couvercle du testeur.</string>
    <string name="pt_fill_compartments_1">Rincer les compartiments avec l\'échantillon d\'eau.</string>
    <string name="pt_fill_compartments_2">Remplissez les trois compartiments jusqu\'au bord avec l\'échantillon d\'eau. Évitez de toucher l\'échantillon d\'eau ou l\'intérieur du testeur.</string>
    <string name="pt_read_result">Comparez la couleur de l\'échantillon avec les intervalles pour le pH et le chlore libre afin de trouver la meilleure correspondance.</string>
    <string name="pt_select_result">Sélectionnez les intervalles de couleurs qui correspondent le mieux à votre échantillon.</string>
    <string name="pt_select_result_next">Dans l\'écran suivant, appuyez sur les deux intervalles de couleurs qui correspondent le mieux à votre échantillon, comme indiqué dans l\'exemple ci-dessous.</string>
    <string name="pt_clean_compartments">Nettoyer les compartiments avec de l\'eau distillée.</string>
    <string name="pt_add_reagent_1">Ajouter le réactif Phenol Red en comprimé directement de l\'emballage protecteur dans le compartiment gauche (pH Phenol Red). Éviter de toucher les comprimés de réactifs.</string>
    <string name="pt_add_reagent_2">Ajoutez le comprimé DPD No.1 directement de l\'emballage protecteur dans le compartiment droit (Cl DPD). Éviter de toucher les comprimés de réactifs.</string>
    <string name="pt_close_shake">Fermer la boîte avec le couvercle et agiter jusqu\'à ce que les réactifs soient dissous. Veillez à placer correctement le couvercle avec la flèche tournée vers vous.</string>
    <string name="select_color_intervals">Sélectionner les intervalles de couleurs</string>
    <string name="color_intervals">Intervalles de couleurs</string>
    <string name="select_colors_before_continue">Sélectionner les intervalles de couleurs avant de continuer</string>

    <string name="checkit_comparator_uses">Le comparateur Checkit utilise deux cellules et un disque de couleur.</string>
    <string name="insert_colored_disk">Insérez le disque de couleur dans le comparateur.</string>
    <string name="add_one_tablet_to_other_cell">Ajouter un comprimé de %reagent1  à l\'autre cuve et fermer avec le couvercle. Agiter la cellule jusqu\'à dissolution complète du réactif.</string>
    <string name="add_one_powder_to_other_cell">Ajouter un sachet de poudre de %reagent1 dans l\'autre cuve et fermer avec un couvercle. Agiter la cellule jusqu\'à dissolution complète du réactif.</string>
    <string name="match_colors_by_rotating">En faisant tourner le disque, faites correspondre les deux couleurs à la lumière du jour, en regardant LOIN du soleil.</string>
    <string name="rinse_vial_sample">Rincez le flacon de l\'échantillon d\'eau.</string>

    <!--Nitrate Checkit-->
    <string name="fill_nitrate_tube">Remplir le tube du Test de Nitrate jusqu\'à la marque de 20 ml.</string>
    <string name="add_one_level_spoon">Ajouter une cuillère pleine à niveau du %reagent1 en Poudre et un comprimé du %reagent2 dans le tube à essai. <b>N\'écrasez pas la tablette !</b></string>
    <string name="close_with_lid_shake">Refermer avec un couvercle et agiter pendant <b>1 minute</b>.</string>
    <string name="allow_minute_flocculation">Laisser <b>1 minute</b> pour la floculation de la poudre de Test de NITRATE.</string>
    <string name="invert_test_tube">Retourner le tube à essai deux ou trois fois pour terminer la floculation.</string>
    <string name="allow_time_complete_sediment">Attendre <b>2 minutes</b> pour le dépôt complet de la poudre de test de NITRATE.</string>
    <string name="fill_clear_solution">Remplissez une cellule jusqu\'au repère 10 ml avec la solution limpide du tube de Test.</string>

    <!--Fluoride Checkit-->
    <string name="fill_one_cell_other_deionized">Remplir une cuve jusqu\'à la marque de 10 ml. Remplir l\'autre cellule avec de l\'eau déminéralisée jusqu\'à la marque de 10 ml.</string>
    <string name="pipet_reagent_close_cells">Pipetter 2 ml de %reagent1 Solution de réactif dans chaque cellule. Fermer les cellules avec les couvercles et agiter doucement.</string>


    <string name="add_tablet1_crush">Ajouter un comprimé de %reagent1 à l\'autre cuve et écraser le comprimé.</string>
    <string name="add_tablet2_dissolve">Ajouter ensuite une pastille de %reagent2, écraser la pastille et la fermer avec un couvercle. Agiter la cellule jusqu\'à dissolution complète du réactif.</string>
    <string name="take_right_cell">Retirer la cuve du compartiment droit du comparateur et retirer le couvercle.</string>
    <string name="add_tablet2_swirl">Ajouter un comprimé de %reagent2 à la cuve dans l\'espace prévu à cet effet dans la partie droite du comparateur, le fermer avec un couvercle. Agiter la cellule jusqu\'à dissolution complète du réactif.</string>
    <string name="edta_complex_zinc_1">Dans le cas de fortes teneurs en zinc :</string>
    <string name="edta_complex_zinc_2">Ajouter un comprimé d\'EDTA à l\'échantillon d\'eau déjà coloré.</string>
    <string name="edta_complex_zinc_3">Écraser et mélanger pour dissoudre le comprimé. Passez ensuite à l\'étape suivante des instructions.</string>
    <string name="add_reagent1_swirl_gently">Ajouter un %reagent1 dans chaque cellule. Fermer les cellules avec un couvercle et agiter doucement.</string>
    <string name="add_reagent2_swirl_gently">Ajouter 15 gouttes de %reagent2 à chaque cellule. Fermer les cellules avec un couvercle et agiter doucement.</string>
    <string name="add_reagent3_swirl_gently">Ajouter 21 gouttes de %reagent3 à chaque cellule. Fermer les cellules avec un couvercle et agiter doucement.</string>
    <string name="remove_lids_place_sample_cell">Retirez les couvercles. Placer la cuve avec l\'échantillon tourné vers la marque (point) dans le compartiment droit du comparateur.</string>
    <string name="place_reference_cell">Placez la cellule de référence face à la marque (point) dans le compartiment gauche du comparateur.</string>
    <string name="match_colors_by_rotating_angle">Tenez le comparateur à un angle de façon à ce qu\'il y ait suffisamment de lumière du jour vers le nord pour traverser la cellule. Le miroir utilise la vue sur toute la longueur de la cellule.</string>
    <string name="rinse_cells">Il est essentiel de bien rincer les cellules après chaque test.</string>
    <string name="store_dark">Conservez le disque CHECKIT® dans l\'obscurité.</string>
    <string name="round_off_test">Test d\'arrondi</string>
    <string name="ph_coloration"><b>Remarque</b>: les valeurs de pH inférieures à 4 produisent toujours une coloration rouge. Les valeurs de pH supérieures à 10 produisent toujours une coloration violette.</string>
    <string name="fill_one_cell">Remplir une cuvette jusqu\'à la marque de 10 ml avec l\'échantillon d\'eau.</string>
    <string name="fill_both_cells">Remplir les deux cellules jusqu\'au trait de jauge de 10 ml avec l\'échantillon d\'eau.</string>
    <string name="fill_other_cell_deionized">Remplir l\'autre cellule avec de l\'eau déminéralisée jusqu\'à la marque de 10 ml.</string>
    <string name="close_the_cell">Fermer le tube à l\'aide d\'un couvercle et le placer face à la marque (point) dans l\'espace gauche du comparateur. Il agit comme un blanc.</string>
    <string name="close_one_cell">Fermer une cuve avec un couvercle et la placer face à la marque (point) dans l\'espace gauche du comparateur. Il agit comme un blanc.</string>
    <string name="place_sample_left_space">Placer la cuve avec l\'échantillon d\'eau tourné vers la marque (point) dans l\'espace gauche du comparateur.</string>
    <string name="place_deionized_right_space">Placer la cuve avec l\'eau déminéralisée face à la marque (point) dans l\'espace de droite du comparateur.</string>
    <string name="place_cell_right_space">Placez cette cellule face à la marque (point) dans l\'espace de droite du comparateur.</string>
    <string name="place_second_cell">Placez la deuxième cellule face à la marque (point) dans l\'espace de droite du comparateur.</string>
    <string name="sd_50_dip_sample_1">Retirer cache de protection et rincez l\'électrode avec de l\'eau distillée.</string>
    <string name="sd_50_dip_sample_2">Plonger l\'appareil sans cache de protection dans l\'échantillon d\'eau à tester au maximum jusqu\' à la bague d\'étanchéité. Agiter le capteur doucement pendant qu\'il est dans l\'échantillon.</string>
    <string name="sd_50_dip_sample_3">Appuyer brièvement sur (*sd_on_off*) pour geler/valider la valeur mesurée.</string>
    <string name="sd_maintenance"><b>Remarque</b>: Contrôler régulièrement le calibrage de l\'appareil et le recalibrer si nécessaire. Pour les instructions d\'étalonnage: voir le manuel du produit dans la boîte.</string>
    <string name="sd_70_dip_sample_1">Retirer cache de protection et rincez l\'électrode l\'échantillon d\'eau.</string>
    <string name="sd_70_dip_sample_2">Plonger l\'appareil sans cache de protection dans l\'échantillon d\'eau à tester au maximum jusqu\' à la bague d\'étanchéité. Appuyer brièvement sur (*sd_on_off*) pour geler/valider la valeur mesurée.</string>
    <string name="wait_for_color_reaction">Attendre <b>Temps de %reactionTime1</b> pour une réaction complète de la couleur.</string>
    <string name="wait_for_color_reaction_2">Attendre Temps de %reactionTime2 pour une réaction complète de la couleur.</string>
    <string name="wait_for_color_reaction_3">Attendre le <b>Temps de %reactionTime3</b> pour une réaction complète de la couleur.</string>
    <string name="add_tablet_crush_swirl">Ajouter un comprimé de %reagent1 dans l\'autre cellule. Écrasez le comprimé et fermez-le avec un couvercle. Agiter la cellule jusqu\'à dissolution complète du réactif.</string>
    <string name="add_tablet_crush_stir">Ajouter une pastille du %reagent3 à ce tube, l\'écraser et la mélanger avec un agitateur propre. Fermez-le avec le couvercle.</string>
    <string name="edta_complex_copper_1">Dans le cas de teneurs élevées en cuivre :</string>
    <string name="edta_complex_copper_2">Mesurez d\'abord le résultat (A). Ajouter ensuite un comprimé d\'EDTA à l\'échantillon d\'eau déjà coloré.</string>
    <string name="edta_complex_copper_3">Écraser et mélanger pour dissoudre le comprimé. Lisez le deuxième résultat (B). La concentration Zinc est le premier résultat (A) moins le deuxième résultat (B).</string>
    <string name="prepare_do">Assurez-vous que: \n - 4 piles AA sont insérées dans le compartiment à piles \n - La carte SD est insérée dans l\'appareil \n - Le capteur d\'oxygène a été récemment étalonné (voir le manuel pour l\'étalonnage)</string>
    <string name="connect_do_sensor">Branchez la fiche de connexion du capteur sur la prise de l\'appareil de mesure et vissez-la dans le sens des aiguilles d\'une montre.</string>
    <string name="turn_on_do">Allumez l\'appareil.</string>
    <string name="immers_do_sensor">Plongez le capteur dans l\'échantillon d\'eau. Assurez-vous que le capteur de température est complètement immergé. Attendez que le résultat soit stable pour vous assurer que l\'oxygène dissous est entièrement diffusé.</string>
    <string name="disconnect_do_sensor">Pour retirer le capteur de l\'appareil, la fiche de connexion est dévissée dans le sens inverse des aiguilles d\'une montre et la fiche est retirée de la prise.</string>
    <string name="safe_storage_do">Faîtes attention, le capteur est sensible et il doit rester humide. Pour cela, le ballon de stockage inclus dans la livraison est monté sur le capteur et vissé de manière étanche.</string>
    <string name="enter_measured_value_do">Dans l\'écran suivant, entrez la valeur mesurée à partir de l\'affichage (le carré rouge indique l\'emplacement où le résultat sera affiché).</string>
    <string name="take_photo_of_result_do">Prenez une photo du résultat sur l\'écran.</string>

</resources>